<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>BLOG_NAME</title>
 <link href="YOUR_URL/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="YOUR_URL"/>
 <updated>2017-06-08T23:42:32+02:00</updated>
 <id>BLOG_URL</id>
 <author>
   <name>BLOG_NAME</name>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Strathearn, ou la plus petite distillerie écossaise !</title>
   <link href="YOUR_URL/strathearn-la-plus-petite-distillerie-ecossaise"/>
   <updated>2017-03-14T00:00:00+01:00</updated>
   <id>BLOG_URL/strathearn-la-plus-petite-distillerie-ecossaise</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt; HEAD&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/spirit-s-trip/image/upload/v1495567570/Instagram/IMG_1696.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;![](https://res.cloudinary.com/spirit-s-trip/image/upload/c_scale,w_631/v1495567570/Instagram/IMG_1696.jpg&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;14e5cd72349c756c148a9407f10cc2bcc17220a2&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Voici Strathearn, &quot;probablement&quot;, comme ils aiment à le préciser sur leur site internet, la plus petite (mais pas la moins jolie) distillerie écossaise. Elle est située à Methven dans le Perthshire.
Aux abords de cette longue et jolie bâtisse de pierres, typiquement écossaise, on ne peut deviner cette caractéristique. Car ce qu&#39;on ne sais pas en arrivant c&#39;est que cette bâtisse sert également de base, pour sa plus grande partie, à Bluesky Experience, un groupe spécialisé dans les séminaires d&#39;entreprises.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce n&#39;est qu&#39;une fois à l&#39;intérieur que le mot &quot;petit&quot; prend tout son sens.
Deux Mash Tuns (cuves de brassage) d&#39;une taille à à peine rendre jalouse une machine à laver. Un seul Washback (cuve de fermentation) et là encore, une dizaine de fois plus petit que chez Kingsbarns où il y en a trois; elle même considérée comme une petite distillerie...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt; HEAD&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/spirit-s-trip/image/upload/v1495567608/Instagram/IMG_1665.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;![](https://res.cloudinary.com/spirit-s-trip/image/upload/c_scale,w_462/v1495567608/Instagram/IMG_1665.jpg&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;14e5cd72349c756c148a9407f10cc2bcc17220a2
&lt;em&gt;Le Washback de la distillerie&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;... et les alambics... vous souvenez-vous de ceux de chez Glenkinchie ? Ils ne font pas partie des plus gros alambics d&#39;Écosse, mais peuvent tout de même contenir 31 000 litres de moût pour le Wash Still et 21 000 litres de low wines pour le Spirit Still.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chez Strathearn les choses sont définitivement plus petites :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt; HEAD&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/spirit-s-trip/image/upload/v1495567587/Instagram/IMG_1667.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;![](https://res.cloudinary.com/spirit-s-trip/image/upload/c_scale,w_566/v1495567587/Instagram/IMG_1667.jpg&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;14e5cd72349c756c148a9407f10cc2bcc17220a2
&lt;em&gt;&quot;Bella the Stripper&quot; &amp;amp; &quot;Wee Erin&quot; les deux Pot Still&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Le Wash Still peut à peine contenir 1 000 litres et le Spirit Still juste la moitié. Soit respectivement quelques 30 et 40 fois moins que son homologue des Lowlands... et attendez de voir les alambics de chez Glenmorangie (5,13m de haut, les plus hauts d&#39;Écosse)...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ici pas de Wash Safe ou de Spirit Safe, vous savez, cet instrument vitré qui permet de verifier le distillat qui s&#39;écoule de l&#39;alambic avant d&#39;être distillé à nouveaux ou d&#39;être mis en fût.
Non, pas de ça ici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais ça :&lt;/p&gt;

&lt;iframe class= &quot;text-center&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/JX7Bbu4xASM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;


&lt;p&gt;Et pas de question de timing minutieusement calculé pour savoir quand arrêter la production. Ici on goûte. On trempe son doigt à maintes reprises dans le bac où se déverse le spiritueux jusqu&#39;à ce qu&#39;on sente par soi-même qu&#39;il est à point.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ici on expérimente. On utilise des fûts de toutes tailles, surtout des petits.
En effet, comme vous le savez maintenant tous, un whisky pour porter son nom doit vieillir plus de trois ans en fût (de chêne). Trois ans donc ou vous ne pouvez pas faire gouter votre whisky dans les salons où vous présentez votre nouveau projet. Ce qui à eu le don d&#39;agacer un poil Tony, le propriétaire de la distillery Strathearn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tony à donc décidé de faire vieillir une part de sa production dans des fût plus petit afin qu&#39;elle vieillisse plus rapidement et ainsi pouvoir faire gouter quelque chose qui se rapprochera de la production future dans les évènements mondains.
Attention, ce n&#39;est pas parce que ça vieilli plus vite que ça s&#39;appellera whisky plus rapidement. Que nenni ! Trois ans et un jour on vous a dit !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/spirit-s-trip/image/upload/c_scale,w_597/v1495567594/Instagram/IMG_1675.jpg%0A_Pas%20plus%20d&#39;une%20cinquantaine%20de%20f%C3%BBts%20(5000%20chez%20Tullibardine&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;_&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A juste titre les plus curieux se demanderont pourquoi alors cela vieillit il plus vite dans un petit fût que dans un grand... nous ne prenons pas plus de rides dans un petit lit que je sache !
Vous avez raison, la question est pertinente !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus le fût est petit, plus, proportionnellement à la quantité d&#39;alcool contenue dans le fût, la surface de contact entre le bois et le spiritueux sera importante. Vous suivez ?
Cette surface de contacte &quot;augmentée&quot; induit donc une interaction entre l&#39;air, le bois et l&#39;alcool beaucoup plus importante donc un &quot;vieillissement&quot; plus rapide. Même si je vous l&#39;accorde, le futur whisky n&#39;aura de toute façon trois ans que dans trois ans... Ok...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/spirit-s-trip/image/upload/c_scale,w_567/v1495567587/Instagram/IMG_1674.jpg%0A_Les%20premiers%20f%C3%BBts%20!%20(d%C3%A9j%C3%A0%20vendus%20aux%20ench%C3%A8res%20pour%20une%20petite%20fortune&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;_&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Strathearn a même experimenté des vieillisements en fût de 2,5 L, oui monsieur...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le seul problème de tout ça c&#39;est que la Part des Anges est du coup beaucoup plus rapide et importante (on appelle Part des Anges, la partie du volume d&#39;alcool qui s&#39;évapore pendant le vieillissement. Celle-ci est, sur un fût normal (env. 250 L) de 2% par an en volume)... la quantité de fûts nécéssaire aussi. Tony privilégie donc maintenant une finition de seulement quelques jours dans ce type de fût.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il m&#39;a gentiment offert un échantillon d&#39;un &quot;avant-whisky&quot; provenant de deux New Make Spirits ayant vieillis seulement une semaine, l&#39;un en fût neuf de chêne de la forêt de Tronçais et l&#39;autre dans un fût ayant précédemment contenu un whisky tourbé de la distillerie Laphroaig, avant d&#39;être mélangés et de subir une finition de cinq jour dans un fût de Porto de 2,5 L tout juste vidé pour l&#39;experimentation.
C&#39;est bluffant.
On a l&#39;impression de boire un 30 ans d&#39;âge, hors ça n&#39;a même pas deux semaines.
Une complexité étonnante entre la douceur apportée par le Porto, la fumé du Laproaig et les différentes épices. En bref un régale (mais pas un whisky...).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous l&#39;aurez compris, Strathearn et son équipe (4 membres tous plus sympathiques les uns que les autres) sont les rois de l&#39;expérimentation. Quand on y est et qu&#39;on écoute ça fait rêver.
Des whiskies, des rhums, des gins, des brandy, des eaux de vie et j&#39;en passe. Et pour chaque, une foultitudes de recettes différentes tant en terme de technique de distillation que de vieillissement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et n&#39;oubliez pas, ici tout se goûte avec le doigt ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sláinte !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spirit’s Trip.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;![](http://res.cloudinary.com/spirit-s-trip/image/upload/c_scale,w_639/v1495567608/Instagram/IMG_1670.jpg&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Le but principal est de vous faire plaisir, MAIS… </title>
   <link href="YOUR_URL/faites-vous-plaisir-avec-le-whisky"/>
   <updated>2017-02-22T00:00:00+01:00</updated>
   <id>BLOG_URL/faites-vous-plaisir-avec-le-whisky</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;L’art de la dégustation de spiritueux est un art complexe auquel il est préférable de s’initier même si vous entendrez dire de la part de bon nombre de professionnels : « buvez le comme il vous plait !».&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette phrase est certainement la plus hypocrite qui soit prononcée par les « Malteux ». En effet, si comme dans Peter Pan où une fée meurt à chaque fois que quelqu’un prétend ne pas croire aux fées, un fût disparait dès qu’un professionnel des spiritueux vous sort que : « le principal est de déguster votre verre comme vous l’aimez », je pense qu’un peu plus d’honnêteté sortirait de leur bouche et qu’un peu moins de glaçons entreraient dans les vôtres…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais il faut en convenir, cette hypocrisie s’arrête là où le «mais…» intervient. Car il y a toujours un « mais » qui précède ce conseil hypocrite afin de vous faire comprendre que : « pour réellement apprécier un bon whisky il vaut mieux… », « pour révéler pleinement les caractéristiques organoleptiques, il est préférable de… » ; En bref, oui, il y a certaines règles à prendre en compte :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1- Choisir son verre&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certes on a vu à mille reprises sur grands et petits écrans, Cow-boys, espions et autres financiers ingurgiter, la plus part du temps cul-sec, leur tumblers, ces godets larges et trapus, souvent en cristal taillé, mais ce verre, même s’il est attirant et qu’il peut « faire le taff » sur votre photo de profil, est plutôt à proscrire.
 En effet, on va tenter de privilégier un verre en forme de tulipe. Les deux plus prisés des professionnels de la dégustation et des masters blenders sont, la copita (ou nosing glass) et le Glencairn. On les préfèrera transparent… j’arriverai à vous convaincre si ce n’est déjà fait : la couleur et l’aspect de la robe du whisky à une réelle importance lors d’une dégustation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour commencer mon argumentation (je la terminerai dans un prochain article), je prendrai exemple sur le vin. Je pense que beaucoup d’entre vous en ont déjà bu un verre dans un gobelet en plastique blanc, vous avouerez que c’est plus appréciable dans un beau verre à vin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2- Le faire tourner&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prenez votre verre (n’hésitez pas à relire le premier paragraphe afin de ne pas vous tromper de verre) par le pied et faites glisser le spiritueux sur la paroi de ce dernier grâce à un ou plusieurs petits mouvements circulaires.
Vous pourrez ainsi admirer : la couleur du whisky et les jambes qu’il laisse sur la paroi.
La couleur vous renseignera sur le type de fût utilisé, les jambes, elles, sur la puissance alcoolique du breuvage que vous vous apprêtez à…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3- Renifler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas de cul-sec on a dit !
C’est  parce que l’essentiel de l’évaluation d’un whisky se fait grâce au « pif » que l’on surnomme « nez » les professionnels de la dégustion.
Si la peur d’une honte gigantesque vous prend au moment de renifler votre verre face à quelques clients ou d’illustres inconnus, n’hésitez pas à regarder les vidéos du Master Blender le plus célèbre d’Écosse,  « The Nose »,  j’ai nommé le tonitruant Richard Patterson. Vous n’aurez plus jamais honte après avoir vu ça.&lt;/p&gt;

&lt;iframe class= &quot;text-center&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YVG1U-faqHY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;


&lt;p&gt;Vous n’êtes pas non plus obligé de l’imiter complètement (vous comprendrez rapidement pourquoi après avoir visionné la vidéo ci-dessus…).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4- Déguster&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nez est un travail préparatif indispensable avant d’en arriver à l’étape de la dégustation.
Testez l’expérience, le nez bouché, de distinguer une tequila d’un Macallan Fine Oak 30 an, vous verrez que ce n’est pas si facile.
Vos papilles seront donc déjà sur le qui-vive et pleinement émoustillées par ces préliminaires.
Il est alors grand temps, comme après chaque préliminaires, de passer aux choses sérieuses (si vous voyez ce que je veux dire…). Et comme toutes ces « choses sérieuses », profitez-en un max. Faites rouler le whisky sur la langue, une toute petite dose. Sentez son côté soyeux, puis finissez par le faire descendre pour monter au 7e ciel.
S’il vous parait trop puissant et que vous avez du mal à en percevoir les différents goûts en bouche, permettez-vous alors d’…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5- Ajouter&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne parle pas de glaçon pardi ! Voyez ce que Richard Patterson en fait des glaçons si ce n’est déjà fait.
Je parle d’eau, de gouttes d’eau, qui contrairement à la glace qui altère le goût de votre whisky en rendant ses caractéristiques organoleptiques moins perceptibles vont permettre de l’ouvrir. C’est à dire, faire disparaitre plus rapidement les effluves d’alcool en faisant descendre le titrage alcoolique jusqu’à 35 ou 40% (beaucoup de whisky haut de gamme titre bien plus de 40%, certains peuvent afficher un bon 68%, oui, oui…) et ainsi rendre plus perceptible les autres arômes.
Il ne s’agit en aucun cas de diluer votre whisky, mais la quantité d’eau à ajouter dépend, vous l’aurez compris, du degré de départ de la bouteille que vous vous apprêtez à boire (quand je dis la bouteille on s’est compris). Une petite goutte suffira sur un whisky titrant 40%, trois ou quatre seront plus adaptées sur un brut de fût à 60%.
Privilégiez dans ce cas, une eau minérale la plus pure possible. Il existe des eaux spéciales, seulement il est préférable de jouer au loto avant de commander la bouteille de 10 cl. Si vous n’êtes pas fan du loto, une eau Volvic fera l’affaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6- Y revenir, encore et encore…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les beaux souvenirs font les plus grands plaisirs. Essayez ainsi d’imprimer dans votre mémoire le goût si singulier du breuvage qui vous a convaincu sur les étapes précédentes.
La finale est faite pour imprimer ses souvenirs. Mais elle peut être frustrante, parce que toujours trop courte quelque soit sa durée.
Profitez alors des notes de fonds qui persiste dans le verre encore quelque minute après la dégustation. Et si tout ça ne suffit pas, resservez vous un verre, mais JUSTE UN DOIGT !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sláinte !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spirit&#39;s Trip&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Comment lire l’étiquette d’un whisky et en comprendre les moindres détails</title>
   <link href="YOUR_URL/comment-lire-une-etiquette-de-whisky"/>
   <updated>2017-01-27T00:00:00+01:00</updated>
   <id>BLOG_URL/comment-lire-une-etiquette-de-whisky</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Ce n&#39;est pas la première fois que vous &lt;em&gt;bugger&lt;/em&gt; devant l&#39;étiquette de votre dernier whisky. En effet, de nombreux détails apparaissent sur l’étiquette d’une bouteille et on va pas se mentir, on s&#39;y perd un peu. Laissez-nous, par cet articles, vous donner un petit coup de pouce !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le nom de la distillerie et la marque&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La marque reprend souvent le nom de la distillerie, du moins pour les Single Malt (whisky provenant d’une seule et même distillerie). Pour ce qui est des Blends (whisky assemblé à partir de whiskies provenant de plusieurs distilleries), les embouteilleurs indépendants qui les commercialisent et dont le nom se retrouve souvent en guise de marque sur la bouteille, les assemblent après avoir acheté les fûts auprès des distilleries puis les avoir fait vieillir une dernière fois dans des fûts choisis avec soin pour créer des whiskies uniques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le type de fûts utilisés pour le vieillissement et la finition&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un whisky est par définition vieillit en fût de chêne pendant au moins trois ans.
Le Bourbon doit être vieilli en fût de chêne neuf. Il peut cependant être transvasé dans des fûts différents pour la finition (ou finish).
Le Scotch quant à lui peut être vieilli dans n’importe quel fût tant qu’il s’agit de chêne. Il faut tout de même savoir que plus de 90% des Scotch sont vieillis dans des fûts de seconde main, les principaux utilisés sont les ex fûts de Bourbon ou les fûts de Sherry (vin de Xéres).
Le fût de Sherry donnera au whisky une douceur reconnaissable tandis que le fût de Bourbon lui confèrera une profondeur aromatique importante.
S’ils représentent la majeure partie des fûts utilisés dans les processus de vieillissement et de finition, ils ne sont pas les seuls. Nous trouvons également entre autre l’utilisation de fûts de Porto, de Cognac, de vin sec ou de liquoreux. J’ai récemment entendu parler de professionnels qui cherchaient à faire vieillir leur spiritueux en fûts de cidre. La distillerie Dalmore célèbre en ce moment même le 50e anniversaire dans le monde du whisky de son Master Blender Richard Paterson en sortant un single malt de 50 ans, titrant 40° et ayant connu un finish en fût de champagne issu du Domaine Henri Giraud ! La bouteille vous intéresse ? Il faudra alors que vous déboursiez 50 000 € pour l’acquerir…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’âge&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est fréquemment inscrit sur la bouteille suivi de la mention « Years Old ». Le whisky ne continue pas de vieillir dans la bouteille, l’âge indique donc la durée de vieillissement en fût avant l’embouteillage.
La législation attenante au whisky précise que ce dernier n’est pas considéré comme tel avant d’avoir été vieilli trois ans et un jour en fût de chêne. On ne peut donc pas avoir de whisky de moins de trois ans.
Petite info qui a son importance : quand il s’agit d’un assemblage, l’âge indiqué sur l’étiquette fait référence au whisky le plus jeune contenu dans la bouteille.
Aussi l’embouteilleur indépendant Compass Box a osé sortir un impertinent « 3 Years Old Deluxe » comprenant moins d’1% de single malt écossais de 3 ans d’âge. Le reste de l’assemblage est constitué d’autres whiskies âgés de plus de 20 ans. En bref, un trois ans d’âge qui vaut le coup, mais qui coûte tout de même la bagatelle 250 €…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La région et le type de whisky&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le whisky est une boisson consommée dans le monde entier et nombreux sont les pays qui en produisent. Ils sont près d’une trentaine et chacun possède des caractéristiques et un profil aromatique propre. Cela vaut la peine de tous les tester si vous voulez savoir ce que vous préférez !
L’Écosse, LE pays du whisky possède quant à elle quatre régions productrices. Les Lowlands représentent la région située au sud du pays. Vient au dessus la région des Highlands, vaste région intérieure qui entoure la région du Speyside qui regroupe la majeure partie des distilleries. On y retrouve des noms comme Aberlour, Glenfiddich ou encore Strathisla, cette magnifique distillerie qui produit des Single Malt de qualité mais qui fournit également le whisky d’assemblage (Blend) Chivas Regal. Les iles (Islay, Skye et les Orcades), souvent liées au Highlands tentent de se détacher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La puissance alcoolique&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celle-ci est exprimée en pourcentage. Ce pourcentage représente le volume d’éthanol par rapport au volume d’eau contenu dans le whisky à la température de 20°C. Les anglo-saxons exprime la puissance alcoolique en ABV (alcohol by volume).
Un ABV de 40% (puissance alcoolique la plus représenté dans le whisky) signifie que le liquide contenu dans la bouteille est constitué à 40% d’éthanol et à 60% d’eau, bien que l’on trouve aussi d’autres éléments qui donnent au breuvage son goût et ses arômes.
A la sortie de l’alambic, le distillat titre entre 70 et 75%. Ensuite, pendant la mise en fût une partie du whisky se volatilise faisant baisser non seulement le volume (env. 2% par an) mais également le titrage. On appelle cette « évaporation » : « La Part des Anges ».
Le whisky est ensuite mis en bouteille soit à la force du fût (Cask Strengh), son titrage est alors compris entre 58 et 65%, soit après dilution avec un peu d’eau de source pour faire descendre le titrage à minimum 40%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La taille de la bouteille&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au sein de l’Union Européenne le volume d’une bouteille standard est de 70cl depuis une directive datant de 1992. Aux États-Unis, elle il est de 75cl. Il faut toujours que ce soit « plus grand » là-bas…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le Master Blender ou le Master Distiller&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est la personne responsable de la confection du whisky que vous vous apprêtez de boire, qu’il s’agisse d’un Single Malt ou d’un Blend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Le numéro du fût ou la sélection de petits lots de fûts sélectionnés&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certain whisky premium, souvent « Cask Strengh » sont sélectionnés à partir d’un seul fût choisi avec soin. On retrouve alors sur la bouteille la mention « Cask n°… »
Quand il s’agit un petit lot de fûts choisi avec soin on retrouvera la mention « Small Batch ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’absence de filtration à froid : « Unchillfiltered » ou « Non-chill filtered »&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette mention indique l’absence de filtration du whisky entre la sortie du fût et la mise en bouteille. La suppréssion de cette étape permet de garder le maximum d’arôme. L’aspect d’un whisky « Unchillfiltered » peut être parfois flou, tels les whisky de la gamme Very Cloudy mise en bouteille par l’embouteilleur indépendant Signatory Vintage. S’il ne l’est pas, l’adjonction d’une ou deux gouttes d’eau dans votre verre pourront faire apparaitre ce côté laiteux. Si le visuel est surprenant, c’est plutôt un gage de qualité !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sláinte !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spirit&#39;s Trip&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Quelques anecdotes surprenantes sur... le gin !</title>
   <link href="YOUR_URL/anecdotes-surprenantes-sur-le-gin"/>
   <updated>2017-01-09T00:00:00+01:00</updated>
   <id>BLOG_URL/anecdotes-surprenantes-sur-le-gin</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Si vous pensiez que le Gin vient des Pays-Bas ou encore qu’on cultive des baies de genièvre pour sa fabrication, vous faites fausse route…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jared Brown, véritable historien du gin, auteur et maître distillateur au sein de la maison Sipsmith, a rédigé une liste de 50 choses à impérativement savoir à propos de ce spiritueux.
Certaines de ses anecdotes sont plutôt surprenantes. Mais avant de les lire je propose un petit point préalable sur la confection du gin, ça nous fera pas de mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le gin est obtenue à partir d’un alcool neutre, le plus souvent un alcool de grain (orge, seigle ou blé par exemple). Cet alcool est ensuite mélangé à des baies de genièvre et à des ingrédients botaniques naturels tels que la coriandre, les zestes de citron (jaune ou vert), la cannelle, la cardamome ou encore le concombre pour le Hendrix. Le type des ingrédients botaniques dépend du choix des producteurs et le nombre de parfum diffère d’un gin à l’autre. Certains gins peuvent comporter plus de 50 ingrédients botaniques. Les recettes sont évidemment gardées secrètes par les maisons de production. Légalement ils doivent néanmoins tous contenir des baies de genièvre.
Il existe différents types de gin. Le Distilled Gin, le London Dry Gin et le Compound Gin sont les plus connus.
Le London Gin ne doit pas son nom à son lieu de fabrication mais au processus de fabrication utilisé. Contrairement aux autres gins il ne contient ni parfum, ni colorant supplémentaire.
Quelque soit la méthode utilisée, la fabrication du Gin se compose de trois étapes essentielles.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La première étape consiste à produire un alcool de grain dans un alambic à colonne. L’alcool alors obtenu est sans réelle saveur et sa teneur en alcool est élevée (jusqu’à 96%).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dans un second temps, l’alcool de grain est une nouvelle fois distillé en y ajoutant les ingrédients botaniques. C’est lors de cette phase que s’établie la distinction entre les différents types de gins. Dans le cas du Compound Gin, tous les ingrédients botaniques sont mélangés à l’alcool de grain dans un alambic. De l’eau est ajoutée par la suite.
Pour les gins de qualité supérieure comme les Distilled Gins et London Dry Gins, les ingrédients botaniques sont suspendus dans un petit panier dans le haut de la colonne de l’alambic. Ce procédé permet de rendre légèrement plus subtil l’arôme des ingrédients botaniques.
Seul le distillat pur est utilisé. Il est séparé du reste du distillat afin de conférer au gin sa saveur et ses arômes intenses.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La troisième étape consiste à ajouter de l’eau tout en respectant des obligations légales strictes afin d’atteindre un degré d’alcool d’environ 40%.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;p&gt;La plupart des gins ne nécessitent pas de passer par un processus de vieillissement.
Maintenant que vous êtes rodés sur les procédés de fabrication des différents gins, il est enfin temps de passer à ses fameuses anecdotes relatées par Monsieur Jared Brown. En voici quelques unes des plus surprenantes :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;En 1726, Londres disposait de 1500 ateliers de production de gin et l’on pouvait en acheter dans 6 287 endroits différents rien que dans la ville.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Le gin mélangé au jus de tomate était à la mode à New York peu avant les années 1930’s, longtemps avant que le Bloody Mary, à base de vodka, ne fasse son apparition dans les livres de recettes. Ce cocktail servait notamment de cure « anti gueule de bois ».&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La quasi-totalité des baies de genièvre utilisées dans la confection des gins sont d’origine sauvage.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Alors que les matelots de la flotte britannique recevaient une ration quotidienne de rhum, les officiers eux recevaient chaque jour une ration de gin. #uplevel&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Faits peu connus : la meilleure façon de comparer deux gins est de les boire à température ambiante, diluée avec une quantité d’eau égale. Cela relèvera à la fois les leurs qualités et leurs défauts.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Le pays dont la consommation de gin par habitant est la plus élevée au monde est : les Philippines. Avec environ 1.5 litre consommé par an par habitant.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La baie de genièvre n’est en fait pas une baie… c’est une graine. Voila. Je vous laisse aller voir la différence qu’il existe entre les baies et les graines.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Le Gin Tonic a d’abord gagné en popularité dans les colonies britanniques. La quinine contenue dans l’Indian Tonic a en effet des vertus efficaces contre le paludisme. Seulement, son goût est si amer qu’on a décidé à l’époque de le mélanger avec de l’eau gazeuse, du sucre et du citron. Pour couronner le tout on a ajouté un peu de gin. Et oui, sinon les colons oubliaient de consommer leur dose de quinine et n’étaient plus protégés… sacrés British !&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;


&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sláinte !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spirit&#39;s Trip&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Comment vous faire passer pour un fin connaisseur de malt</title>
   <link href="YOUR_URL/passer-pour-un-connaisseur-de-malt"/>
   <updated>2017-01-03T00:00:00+01:00</updated>
   <id>BLOG_URL/passer-pour-un-connaisseur-de-malt</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Dans le dernier article nous vous expliquions, avec humour, quelles étaient les questions à ne pas poser pour éviter de passer pour un blanc-bec du whisky. Pour compléter ces premiers conseils et bien commencer la nouvelle année, nous vous donnons quelques pistes afin que vous puissiez « faire genre » au sein d’une conversation entre « vieux routiers du malt »…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici comment commander un Whisky&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Premièrement commandez le sec. C&#39;est-à-dire sans glace. Bien que de nombreux consommateurs aiment ajouter un gros cube de glace dans leur breuvage, pour les gens du métier cette pratique est considérée comme un véritable sacrilège qui n’a pour seul effet de ternir les arômes de ce que vous buvez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah oui, faites également en sorte, c’est la moindre des choses, de maitriser la différence entre un Single Malt et un Blend. Pour la faire courte, un Single malt est un whisky d’orge maltée, distillé dans une seule et même distillerie, un Blend quant à lui est un assemblage de plusieurs whiskies provenant de distilleries différentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poser des questions intelligentes&lt;/strong&gt;
Si vous voulez un peu vous mouiller, vous pouvez commencer par poser des questions. Cela vous donnera l&#39;air intéressé tout en vous permettant de commencer une conversation où vous pourrez en apprendre davantage.
Avant cette phase, regardez l’article du mois dernier pour éviter les questions stupides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deux expressions clefs sont à connaitre dans une telle situation : maturation et finition&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La maturation correspond au temps que le Whisky passe dans le tonneau, interagissant avec le bois lui extirpant saveurs et arômes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La finition consiste, une fois la maturation terminée, à transvaser le whisky dans un autre fût, afin de cumuler différentes saveurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ne buvez pas votre whisky bêtement et simplement. Admirez le, Sentez le, ressentez le, sirotez le, faites le tourner ...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maintenant, quand le barman vous tend le verre, ne le buvez pas cul-sec. Profitez-en ! Considérez pleinement ce que vous êtes en train de boire.
Richard Patterson, célèbre Master Blender de la distillerie Dalmore, vous montre comment faire dans cette vidéo et il n’exagère pas du tout…&lt;/p&gt;

&lt;iframe class= &quot;text-center&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YVG1U-faqHY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;


&lt;p&gt;Au moment ou vous vous apprêtez à plonger le nez dans votre verre, comme un pro, suivez ces quelques conseils :
placez-vous à l’aplomb du verre, à une vingtaine de centimètres puis rapprochez votre nez lentement pour ne pas bruler votre odorat. Incliner alors votre verre pour sentir les différentes strates, le whisky étant un alcool extrêmement volatil vous allez pouvoir sentir différentes « couches » d’arôme verticalement.
Entre deux coups de nez, n’hésitez pas à faire tourner légèrement votre whisky pour en admirer les jambes redescendant en cascades lentes et gracieuses. Elles traduisent la teneur en alcool de votre whisky.
Puis plongez sans vergogne votre nez à l’intérieur du verre pour percevoir les arômes les plus profonds. Et quand je vous dis de plonger le nez dedans, ce n’est pas au sens figuré. Lors de la dégustation, les professionnels ne font pas les choses à moitié!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais que devez-vous exactement sentir dans votre whisky?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Distinguer les odeurs et les goûts lors d’une dégustation est certainement la chose la plus difficile à apprendre quand on entame l’initiation. Il faut des années aux Master Blender pour apprendre l&#39;art de la dégustation. Soyez vous aussi patient, et surtout, continuez de pratiquer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’ayez cependant pas peur de dire ce que vous ressentez. Commencez par les grandes saveurs. Si vous sentez la tourbe, dites la tourbe, si vous sentez le malt, dites le malt. Ne soyez pas trop rapide pour essayer d&#39;impressionner les gens, soyez juste honnête.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maintenant, si vous voulez construire autour de cela, analysez profondément ce que vous sentez.
Cela vous rappelle-t-il quelque chose?
Le système olfactif travaille souvent de paire avec la mémoire. Tentez alors de mettre des mots sur les souvenirs qui vous viennent à l’esprit lors de vos différentes inhalations.
Par exemple, si vous vous souvenez des journées d&#39;été de votre enfance, vous pourriez sentir l&#39;herbe fraichement coupée, des notes florales ou encore boisées.
Si vous pensez à une journée à la plage, vous êtes probablement sur des odeurs marines ou salines, de saumure, d’algue et de beaucoup d&#39;autres odeurs qui vont de paire avec ces dernières.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors réfléchissez bien à ce à quoi vous fait penser l&#39;odeur, ainsi, vous pourrez tomber juste !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les odeurs sont trop difficiles à cerner? Ecoutez ce que vous dit votre bouche.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petit nous nous sommes attardés sur les couleurs lors de nos premières années scolaires. Ainsi nous distinguons le bleu marine du bleu roi et du cyan. Certain ont appris la musique et distinguent facilement un La mineur d’un Sol dièse. Il en va de même pour les odeurs et les goûts : cela s’apprend.  Et ce n’est qu’en s’entrainant et en approfondissant que vous parviendrez à faire des différences de plus en plus subtiles sur ce que vous sentez et ce que vous goutez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La bouche est la complice du nez. Elle va nous permettre de confirmer (ou de démentir) ce qu’on à senti. Elle va également nous permettre d’aller plus loin, de ressentir des choses que notre nez n’été pas en mesure de ressentir. C’est pourquoi il faut garder le spiritueux en bouche un bon moment. Vous avez toujours l’impression que les professionnels en font trop, mais essayez à votre tour, n’ayez pas honte et vous verrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Votre bouche vous dira des choses, et ce que le whisky soit encore à l’intérieur ou que vous l’ayez avalé (on appelle cette seconde phase « la finale »).
Est-ce soyeux, sec, fort, doux? Cela chauffe t’il la gorge ? Et par rapport à un autre ?
Quoi que vous ressentiez, décrivez-le. C&#39;est une excellente façon de construire vos connaissances en termes de goût et de montrer que vous considérez pleinement ce que vous êtes en train de boire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La meilleure nouvelle dans tout ça ? Après avoir lu ceci, vous avez déjà fait un pas de plus pour devenir un fin connaisseur de whisky.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un dernier conseil, profitez du voyage que vous procure chaque dégustation !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sláinte !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spirit&#39;s Trip&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Quelques conseils pour ne pas plomber l’ambiance le soir de Noël (et les autres soirs)…</title>
   <link href="YOUR_URL/conseils-pour-ne-pas-plomber-lambiance-le-soir-de-noel"/>
   <updated>2016-12-18T00:00:00+01:00</updated>
   <id>BLOG_URL/conseils-pour-ne-pas-plomber-lambiance-le-soir-de-noel</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Vous commencez depuis quelque temps à aimer le whisky, on parle de whisky là, pas de la liqueur translucido-maronnasse qu’on mélange sans scrupule avec un cola bien frais et qu’on se jette à maintes reprises derrière la cravate pour oublier sa dure semaine… Bref, vous commencez à aimer le whisky et vous vous doutez, vous qui ne croyez plus au Père Noël depuis belle lurette, qu’à force de baratiner vos proches une bouteille du dit breuvage finira bien une année  dans vos paquets cadeaux le 25 au matin (que dis-je, le 24 au soir !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seulement voilà, cette bouteille risque de vous faire rentrer dans la cour des grands… une cour où l’on aime partager cette passion sans mesure. Mais, détrompez-vous, ils ont leurs limites. Toutes les questions des nouveaux entrants (et des autres d’ailleurs) ne sont pas toujours les bienvenues. Donc au moment où vous y entrez il faudra assumer et éviter d’hérisser Papy avec des questions dignes du « c’est du foot ou du Rugby ?» (Vous la connaissez celle là hein ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ps : Ça tient pour vous aussi. Oui, vous. Vous qui n’aimez pas du tout ça (le whisky !)  mais qui trouvez ça cool le soir de noël de poser des questions sur les cadeaux des autres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc, si vous ne voulez pas que cette soirée Divine finisse en bain de sang à cause de la question de trop sur le whisky de Papy, je vous conseille de lire attentivement l’article qui suit afin d’éviter quelques questions…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- C’est quoi ton whisky préféré ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tous aurais-je tendance à répondre. Sauf qu’en répondant ça, vous allez me croire ivre au moment ou j’écris ces lignes et par la même arrêter de me lire, ce qui, comme je vous l’ai fait comprendre, sera fatale pour le bon déroulement de votre réveillon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faut savoir en premier lieu que le whisky est une histoire de goût. La réponse est donc : ça dépend !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous ne savez pas pourquoi (nous non plus d’ailleurs), mais un jour, souvenez vous, vous avez préféré manger du poisson au lieu d’une côte de boeuf… le whisky « qu’on préfère » aussi à ses jours, ses heures, sa saison, ses évènements, ses grandes occasions… et vous l’aurez bien compris, il diffère souvent dans chacun de ces cas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- C’est quoi le meilleur whisky du monde ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un cousin près du sapin : «Un japonais ! »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papy : « Ta gu… »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ménagez-le. Déjà on arrête avec les « c’est quoi… ». Puis je pense en plus que la réponse à la question précédente suffit pour ne pas poser la seconde. Et terminé le débat Écossais/Japonais. Certaines productions sont grandioses dans les deux régions. Point. Goûtez un Redbreast ou un Kavalan et on ouvre un débat international !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Yazariki, c’est bon ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yazari quoi ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Papy, vu l’étiquette le whisky tu l’as au moins achetée dans les années 50 ? Ça lui fait de l’âge ! Ça doit valoir une petite fortune !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Premier point technique non négligeable pour ne pas passer pour un … . Une fois mis en bouteille le whisky ne vieilli plus. Donc un Ballantine’s ou autre mis en flacon à 5 ans d’âge en 1953 aura toujours 5 ans le 25 décembre prochain. Alors faites vous plaisir, ouvrez le trésor ! Et pendant qu’on y est, ça nous évitera une autre question à tourner de l’œil, mettez de la glace. Un gros cube. Enfin vérifier quand même avant d’en mettre qu’il n’y est pas écrit « Dalmore 1964 », « The Macallan 1938 » ou encore « Black Bowmore » sur l’étiquette. Je dis ça, c’est encore pour l’ambiance du réveillon, voire même pour votre intégrité physique dans ce cas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- On écrit whisky ou whiskey ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Whiskas (#NanJdéconne).
En écosse on dit “whisky”, les américains et les irlandais (et les joueurs de Scrabble) disent “whiskey”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Qui a inventé le whisky ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Écossais et Irlandais se disputent encore l’invention du whisky.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Personne ne leur a dit qu’on s’en foutait ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manifestement non.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Et t’as pas peur pour ton foie avec toutes ses dégustations ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non plus. D’ailleurs on n’hésite pas à s’inscrire aux dégustations Spirit’s Trip ! Si si, c’est Papy qui l’a dit !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Tu grimaces pas quand t’avales ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seriously ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sláinte !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spirit&#39;s Trip&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 
</feed>